傳李嘉誠旗下長實上海公司大裁員

消息指，李嘉誠旗下長江實業上海公司已展開大幅裁員，目前已有不少員工離職。該公司相關人士僅表示“不知道這件事。

傳李嘉誠旗下上海分公司大幅裁員（圖源：VCG）

綜合媒體8月24日報導，長江實業上海公司裁員並非最近才開始，今年春節前後即下達了裁員通知及補償方案，涉及投資，營銷，工程等多部門。知情人士透露，得到通知的員工提出春節前後找工作較難，希望有半年左右時間來緩衝。對此，長實上海公司相關人士既未承認也未否認，僅表示“不知道這件事。”據記者統計，近五年來，李嘉誠在內地和香港拋售物業總計套現超1,100億港元（1港元約合0.127美元）。

不過，李嘉誠在長期拋售內地地產之後，如今又開始在恢復拿地了。8月9日，李嘉誠旗下港鐵公司在半年業績公告中透露，中國香港島南區黃竹坑地鐵站第三期項目由長江實業集團旗下附屬公司建鋒投資有限公司競得。這是李嘉誠家族自2016年以來首度回港拿地。對此，有分析認為，這主要有二個原因;第一，不管是前期的“清倉”還是今日的“回歸”，其實李嘉誠追求的是“哪裡有回報，我就去哪裡投資”的商業投資取向。在今年3月16日，長和業績發布會上，李嘉誠回答提問時表示，“至於說我從內地撤資，有些連基本的經濟知識都沒有用。我們在中國南海還有一個高達400億的項目，出產天然氣，這個項目還會繼續加大，這個規模是很大的。去北京看看東方廣場，我們是最大的股東“。

我們在中國南海還有一個高達400億的項目，出產天然氣，這個項目還會繼續加大，這個規模是很大的。

用完即棄既 condom

8月9日，李嘉誠旗下港鐵公司

香港所有野都係李嘉誠嘅

中國香港島南區黃竹坑地鐵站
請問中國香港島係咩地方黎
別讓李嘉誠跑了

中國李嘉誠

正評係比張圖

多維新聞 笑咗

8月9日，李嘉誠旗下港鐵公司在半年業績公告中透露，中國香港島南區黃竹坑地鐵站第三期項目由長江實業集團旗下附屬公司建鋒投資有限公司競得。

Thank you very much

咁樣炒大量同胞，仲枉他成日話愛國，哈哈

李嘉誠旗下港鐵公司 咩料

中國香港李嘉誠旗下..

李嘉誠旗下港鐵公司

睇到呢句覺得唔對路

ON9報紙佬，港鐵係李嘉誠旗下？

全香港都係李嘉誠旗下